【侵權糾紛】幸福堂在港分店本月20日全線結業

灣黑糖珍珠鮮奶「幸福堂」與香港代理商的爭議糾纏不清，台灣總公司早前入稟高等法院，控告代理商侵權，並要求法庭頒下禁制令，禁止代理商在港經營業務。惟法官未落命令，由本港代理直接營運的銅鑼灣店已於昨天停止營業。案件今早再訊時，代理更透露元朗及尖沙嘴店亦將於本月20日結業。

代表被告香港代理商晨康國際有限公司的大狀今指，被告於去年12月31日主動承諾，願於不承認任何責任的情況下，於本月2日結束銅鑼灣店，直到法庭再有任何命令為止；而元朗及尖沙嘴店亦將於1月20日結業。

庭上透露，與訟雙方均同意有關安排，故法庭今正式頒下命令，被告除了結束現有商店外，亦不得再用「幸福堂」一詞在港經營業務。香港代理商並須支付訟費。
法官陸啟康於上次聆訊時透露，會盡快排期正審，但最快都要排至2020年2月10日，並明言總公司一方勝算較大，反問代理商：「你宣傳也自稱是台灣第一品牌，但你現在卻反稱台灣總公司侵權？」又指「如果你說台灣總公司商譽不良好，你又何以要與對方簽約？」而原訂審期現已取消。
【案件編號：HCA2962/18】

垃圾狗終於肯收皮...塊面皮成呎厚...

辛福堂
幸幅堂

改邊個好

幸福糖咪算

港女揚言抑制台灣幸福堂

辛蝠棠

賺左第一水拍拍屁股離場

有趣的是，今次惹來台灣總公司炮轟的香港加盟商，老闆疑似是金融界人士。翻查公開資料，一間同樣名為晨康國際有限公司的本地註冊公司於今年6月22日成立，由港人余毅龍（Issac）全資持有，而資料顯示，余毅龍同時亦為中國天元證券的代表，為證監會的持牌人士。

幸福堂不幸福

遲d改左名又大把人幫襯

余毅龍 我睇左 佘毅龍
蛇偽龍

乜鳩幸福堂，啲台灣fd完全冇聽過，係台灣係啲濕9奶奶店，黎到香港啲介要當佢神咁拜

不過個香港老細應該都揾唔少啦已經